跪求各位巴打簡單解釋虛無主義同存在主義嘅分別

睇完維基都唔明呢兩者嘅分別
有冇人可以幫吓我

前者認為世界/人生都唔承載任何意義
後者認為意義係可以透過真誠實踐而創造

原來係咁！thx

存在先於本質 你嘅人生冇限制 冇啲宗教強加嘅戒律 可以自由創造/尋找意義

存在主義者:optimistic nihilist

可唔可以話存在主義有啲逃避現實

唔算係好正確。

兩者都認為 人生而無意義；
但同一觀點，可以有兩種角度：
虛無主義係比較消極，認為人生係無謂；
存在主義係較為積極，既然存在先於本質，即代表人生不應有任何限制，可以由自己決定自己的人生價值。

咁最簡單去講分別就係咁
同埋存在主義講既人生無意義準確啲講都係人生無既定意義，因為nothingness係不能被determined

永遠唔好諗住用一兩句話去描述哲學理論
存在主義唔係咁簡單的

呢個真

存在主義呢個term都好夾硬黎，因為被劃分做存在主義既思想差異太大

所有學派細分下既差異都可以好大架啦
唔關存在主義呢個思想事
再講講起存在主義，基本都係默認為沙特個種既無神論式存在主義，好少會當成其他被劃為「存在者」所提出既思想